其實d名校英文oral係點練？

好似呢d. 窮人係咪永遠做唔到/用10倍苦心先做到

好撚自卑

有無咩方法填到個差距

草根屋企人無文化無環境
Reading writing都話可以上網讀報
Listening同speaking真係唔知點升

講得多就識, 試下 shadowing

listening呢家都乜無問題
好多網上資源 睇開劇 睇youtube都聽唔少

但係speaking就真係死穴

外國華人個個都得嫁啦
生活要講自然熟

Listening就自己睇youtube，要睇啲informative嘅節目，例如talk show/ crash course呢一類，佢哋講得好快，所以當你跟到佢哋個speed，咁exam啲recording你會覺得好慢。
Speaking就好似樓上咁講，做shadowing，練intonation and rhythm，習慣英文語感。

讀i school大

唔係你想像中咁難 oral 搵個native speaker 嘅片 跟住佢講就得

其實有冇諗過學新加坡
將英文set做第一語言，中文變輔助
一來可以練到英文，二來可以避免支共用文化語言綁架香港人

英文打cs同planetside同鬼佬傾計鬧交學返嚟

細細個俾佢睇game of thrones

新加坡同馬拉啲中文同英文都好怪，
又鐘意溝埋講

窮人出身 點努力都係reading writing合格

Listening 你呢排睇多d Trump同China Joe辯論啦
Oral就睇你諗琴d what方法去比自己講多d英文提升

2nd point 先係重點

其實oral 真係無想像中咁難練
我公屋仔唔係英中IELTS 都有8

so no-scope is a shit?

前提係大陸會比你咁做

真
大學考ielts listening reading writing都去到7-8
Speaking考3次 3次都5.5

一路睇劇一路跟住讀對白

如果認真學一種語言
3、4年點都夠你流利日常溝通甚至用個種語言學野
大學有好多語言degree，香港有英文德文法文...外國有中文有其他...
基本上正常努力程度，畢業出黎點都夠同母語使用者傾計
更何況香港人去到20歲已經學英文10幾年
加上可以練習英文既機會好多、接觸英文既機會亦好大
有時只係差在練習...

btw用英文溝通係最速成方法
係教育或者心理理論層面都有研究講過，聆聽係最學習到一種語言
所以搵native speaker溝通係最直接方法

想當年用英文都係差差地
不過同多左鬼佬鬼妹傾計後，唔夠1年已經可以流利講英文
文法同用字絕對唔係100%正確甚至一定有好多錯
（正如我地講中文都好多錯啦）
但夠溝通咪得

1. 搵到native speaker 同你有密切既交流
2. 搵到同英文有相關既興趣

公屋窮撚環境黎講1.就好難搵到 睇際遇
2.黎講就practical 好多 希望你搵到

自己中學果時就鐘意聽英文歌同埋睇top gear
咁自然自己對住英文既時間就多好多

學校通常啲英文資源都太斯文同過時
引發唔到自己既興趣
所以都環靠自己發掘下

或者可以諗下周庭
佢自學日文，依家都係5、6年時間
已經足夠用日文流利傾政治議題，依點係大把人連用廣東話傾都有問題
天份當然係重要，但唔好諗到要識一種語言真係需要咁多時間
要相信一點係無論點學都唔會好似native speaker咁
但我地要溝通到姐，有幾難?

會搞到啲英文勁爛口

同鬼佬打機囉

真
利申 band1英中墊底

睇外國 youtuber, 唔開字幕
完全唔明先第二次開字幕

唔驚俾人笑同埋唔好笑人

利申 英文好渣

上堂 放學補習 體育 甚至住個區嘅人都係用英文

前提係大陸會比你xx
前提係大陸會比你普選
前提係大陸會比你自治
前提係大陸會比你獨立

BTW 好多名校想扮 ABC d 英文口音都好重 R 音
唔知係咪覺得重 R 音先叫講得好
一般英國人美國人都唔會咁

广东话就广东话啦，香港话

其實佢地只係要練中文oral

系广州话啊你个傻逼

平時所有嘢都要用英文講同交功課
真係要靠聽得多講得多先練到翻嚟
dse 嗰啲應該係幾個同學約埋一齊/聯校練吓題目？

買個netflix開英文字幕煲劇
我自己都咁樣練緊

事實係

其實香港都一樣只係主中文 副英文
台仔聽都係覺得我地中英夾雜得好嚴重

shadowing姐係點 跟佢講？

條YouTube啲英文好難聽(困難個難)
啲語速同語氣都好怪

比d信心 開頭個個都柒下柒下
有勇氣對人講先練到speaking

佢讀dgs 神級中既神級
無乜何比性

Oral雪雪聲咁學

其實啲台灣後生都會中英夾雜講嘢

窮人供唔到個仔讀名校/國際學校真係唔好生
讀中中 band 2/3 根本十個有九個只可以墊底
幫有錢人做奴隸

名校d囡囡細細個就比老豆捉去介紹比d鬼佬客，你呢世都學唔到啦

美劇

同你倒轉Speaking 7
listening 一時時，有時7.0 有時6.0
listening 成日分心

佢講嘢好扮嘢，D高低音唔知做咩

Listening可以比幾十蚊睇Netflix
Speaking就學吓劇入面啲人點講嘢&係咁讀報(speak aloud)

利申 日常無咩機會講英文但係講嘢native咁

認真 擴濶下個圈子
咩人都識D自然會傾唔同話題
睇新聞/ 娛樂（睇戲聽歌打機之類）全部轉睇英文，當自己第一語言係英文，其實好快學識

佢教dse 應該要係咁 無咁悶
老牛聲無起伏你又頂唔住

好似d老母對住d 幾歲講bb話 好似有研究係話對個細路好d 無話扮唔扮

我唸佢落堂對住d朋友 咪又係正常吊曬鬼咁正常講野

一開始可以聽然後imitate佢講，再advacned就shadowing，嘗試佢一路講你都跟住講，可以睇下呢段片，一步一步嚟：
唔好覺得會一兩個月就見效，當年我都追左成年美劇加跟讀先有效果
同埋都要記vocab & sentence structure，無vocab你就算學到個intonation同rythmn都好難表達自己

我覺得扮口音都未算難
跟埋鬼佬個節奏先難

同學仔唔洗灰心
十幾年前我一樣係公屋 邨校中中出身
都係自學英文為主，你首要令學英文呢樣野有趣。你跟學校果D做grammar 練習 默書默生字動詞表 係唔會學到真英文

以前青春期靠睇美劇 (friends, the office, modern family呢D, 睇波 (NBA, 英超), 打機
學唔少英文。手機SONY ERICSON年代就開始用英文界面 學多少少生字
你要令自己接觸多D英文，你父母，什至同學仔都令唔到你接觸, 你就要自己搵機會。

到左自己大學interview, 一個st paul 男仔即場反應英文仲lag過自己果陣，我先意識到自己努力係有回報

外國d窮撚d英文咪又係講得咁好

有咩問題，語言用嚟溝通，
係新加坡大部分華人，英中夾雜係同自己新加坡人溝通，同英語外國人自然全英，同中文外國人自然全英

同多啲唔識中文嘅人講野。唔一定要鬼佬，印巴藉都ok，係會辛苦啲，但係真心想學就係咁

對英文呢樣野冇興趣係咪收得皮

你都係接觸多d英文先啦
好尷尬好無知

片入面band1村校勁既都做到, 真正名校勁個D唔洗貓紙都可以好流暢講到段speech

其實singlish 真係圍內都係新加坡人先會講 佢地同外國人溝通係可以drop 哂啲accent 同native冇咩分別

名校妹啲oral好勁 好爽

咪咩都賴落窮到

有屋企人廿幾年前一家十幾口住公屋

UE攞A

我住私樓UE攞E

d名校都係逼你講英文，例如安排啲要考試嘅oral堂，其實只要多啲開口講就得。去外國讀書英文都唔一定講得好，以前讀大學見到好多中港台留學生啲英文過咗幾年都好麻麻，朋友仔話好多嚟讀書嘅淨係群講中文啲人... ，連上堂做project都係...

(利申：讀中學嗰陣搬咗去外國，之前係英中讀)

窮人都唔努力啲搵份pt time買啲練習睇下美劇揀啲無咁on9既跟住讀 聽下歌記歌詞逐個字練發音etc.大把方法啦 唔keep住做就有咩方法都無用

利申窮人

可以練埋其他技巧

吓你上堂hku d tutorial就明就算大學生oral都可以好廢